\documentclass[bachelor, och, referat]{SCWorks}
% параметр - тип обучения - одно из значений:
%    spec     - специальность
%    bachelor - бакалавриат (по умолчанию)
%    master   - магистратура
% параметр - форма обучения - одно из значений:
%    och   - очное (по умолчанию)
%    zaoch - заочное
% параметр - тип работы - одно из значений:
%    referat    - реферат
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет по практике
%    pract      - отчет о научно-исследовательской работе
%    autoref    - автореферат выпускной работы
%    assignment - задание на выпускную квалификационную работу
%    review     - отзыв руководителя
%    critique   - рецензия на выпускную работу
% параметр - включение шрифта
%    times    - включение шрифта Times New Roman (если установлен)
%               по умолчанию выключен
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[sort,compress]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{tempora}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}


\newcommand{\eqdef}{\stackrel {\rm def}{=}}

\newtheorem{lem}{Лемма}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{математической кибернетики и компьютерных наук}

% Тема работы
\title{Разработка компьютерных игр}

% Курс
\course{1}

% Группа
\group{111}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
%\department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
\napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
%\napravlenie{02.03.01 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
%\napravlenie{09.03.01 "--- Информатика и вычислительная техника}
%\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
%\napravlenie{10.05.01 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
\studenttitle{Студентов}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Аношкина Андрея Алексеевича \\ Дергачева Анатолия Олеговича \\ Чекмарева Александра Дмитриевича}

% Заведующий кафедрой
\chtitle{к.\,ф.-м.\,н.} % степень, звание
\chname{С.\,В.\,Миронов}

%Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
\satitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.} %должность, степень, звание
\saname{А.\,П.\,Грецова}

% Руководитель практики от организации (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\patitle{к.\,ф.-м.\,н., доцент}
\paname{Д.\,Ю.\,Петров}

% Семестр (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\term{2}

% Наименование практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practtype{учебная}

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practStart{01.07.2016}
\practFinish{14.07.2016}

% Год выполнения отчета
\date{2022}

\maketitle

% Включение нумерации рисунков, формул и таблиц по разделам
% (по умолчанию - нумерация сквозная)
% (допускается оба вида нумерации)
%\secNumbering


\tableofcontents

% Раздел "Обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе
%\abbreviations

% Раздел "Определения". Может отсутствовать в работе
%\definitions

% Раздел "Определения, обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе.
% Если присутствует, то заменяет собой разделы "Обозначения и сокращения" и "Определения"
%\defabbr


% Раздел "Введение"
\intro

\textit{Компьютерная игра} "--- программа, служащая для организации игрового процесса (\textit{геймплея}), связи с партнёрами по игре, или сама выступающая в качестве партнёра.

Индустрия компьютерных игр (разработка, издание и продвижение игр) "--- одна из самых быстро
развивающихся отраслей компьютерных технологий и одновременно глобального сектора
развлечений. Игры становятся культурными феноменами и признаются произведениями
искусства. Число геймеров растет, а сам гейминг становится
высокооплачиваемой профессией. Формируется мощная экосистема. Вокруг ядра, состоящего из
разработчиков игр и издателей, развиваются профильные СМИ, специальные финансовые и
рекламные инструменты; появляются специализированные физические площадки; разработке игр начинают обучать в высших
учебных заведениях и др. Кроме того, занять свою нишу хотят и игроки со смежных рынков "---
производители электроники или интернет"=корпорации,
обладающие всеми ресурсами для вывода на рынок перспективных игровых решений.\cite{intr}

Компьютерные игры появились во второй половине ХХ века. В дальнейшем эта
отрасль информационных технологий постоянно развивалась и сейчас превратилась в
самостоятельную индустрию. Первоначально компьютерные игры рассматривались в классическом понимании этого понятия: игра "--- это <<занятие, служащее для развлечения,
отдыха>>. Множество таких игр сейчас доступно в интернете. Лишь
позднее компьютерные игры стали применять и для обучения.\cite{duminsh}


\section{Разработка игр}

Разработка игр "--- это сложный многоплановый процесс, в котором участвует множество самых разнообразных специалистов.\cite{gameprof}

Если раньше, когда только начали появляться первые персональные компьютеры и игровые приставки, всем процессом создания
игры мог управлять один или несколько человек, то сейчас технологии достигли такого уровня, что разработка игры
подразумевает под собой наличие широкого круга навыков, умений и целых команд, в составе 
которых находятся специалисты совершенно разных профилей.

\subsection{Этапы разработки}

Весь процесс разработки можно поделить на 4 больших этапа, на которых мы остановимся чуть подробнее: концепция, препродакшн, продакшн и постпродакшн.\cite{dev}

\subsubsection{Концепция}

В самом начале любого проекта необходимо придумать идею и концепцию "--- в этом и состоит самый первый и самый важный этап.
На данном этапе команды довольно небольшие, это может быть продюсер, программист, концепт"=художник, издатель.
При создании идеи, необходимо учесть следующие вопросы:
\begin{enumerate}
\item О чем игра?
\item Кто целевая аудитория?
\item Аналоги/конкуренция на рынке?
\item На какой платформе будет создан проект?
\item Как это будет продаваться/монетизироваться?
\item Сколько времени потребуется на разработку?
\item Какой персонал и ресурсы для этого потребуются?
\item Какой бюджет?\cite{questions}
\end{enumerate}

На создание концепции может уходить от нескольких недель или месяцев (если это небольшое проект) до нескольких лет
(если это проект большого масштаба).
Продюсер и издатель занимаются в основном финансовыми аспектами. Издатель предоставляет финансирование.
Продюсер же контролирует, куда и как тратятся выделенные деньги, разрабатывает стратегии по продаже продукта, а также
следит за всем процессом разработки и командами.
Концепт"=художник задаёт первые визуальные наброски того, как должен выглядеть будущий продукт. Им создаются идеи
дизайна, персонажей, локаций и атмосферы.
Программист же собирает всю начальную информацию о том, какие ресурсы понадобятся непосредственно для разработки. На каком
движке будет игра, какие технологии будут использоваться. 

\subsubsection{Препродакшн}

На этом этапе готовится более проработанный и детальный проектный документ, в котором определяются более конкретные
цели, дизайн. Если изначальные идеи являются невозможными для реализации, то вносятся коррективы. После чего 
программисты так же составляют полный список технологий, которые потребуются. После чего художники и дизайнеры
начинают реализовывать задуманные идеи и концепции. Вся эта работа происходит под присмотром главных разработчиков и дизайнеров.
В конце этого этапа продюсер и менеджер собирают все команды, которые потребуются для последующей разработки
и составляют конкретный план и временные рамки для поставленных задач.

\subsubsection{Продакшн}

Самый сложный этап создания игры "--- производство.
На данном этапе весь проект собирается по кусочкам. Можно выделить несколько основных направлений в разработке: 

Дизайн и визуальная составляющая.
Создаются дизайны уровней, персонажей, предметов, анимаций, интерфейс. Очень важно, чтобы игра не выглядела пустой,
но в тоже время не была переполненной, чтобы она выглядело приятно и главное интуитивно понятной для пользователя. 
Этой частью занимаются следующие специалисты:
Игровые художники занимаются созданием большей части всей визуальной части игры: Созданием текстур, 2D,3D моделей, спецэффектов,
анимаций и интерфейса.
Дизайнер уровней создаёт мир и атмосферу: создание ландшафта уровней, продумывание путей перемещения, расстановка объектов и событий.

\textbf{Основные механики и физика игры}

Инженеры"=программисты реализуют кодовую базу, на которой и будет держаться вся игра.
В их обязанности входит программирование физики игры, искусственного интеллекта, интеграция
графики и её связь с физикой, музыки, создание программной части пользовательского интерфейса,
настройка работы с устройствами ввода, интеграция сетевых служб и тд.

Звуковой отдел озвучивает персонажей, занимается всем sound"=дизайном, который необходим в игре.

В этот момент продюсеры и менеджеры детально контролируют все команды и отделы разработки, оценивают
сроки, риски на рынке и пробуют предсказать, насколько успешен может оказаться продукт, с возможностью внесения корректив.

\subsubsection{Постпродакшн}

После того как игра была разработана, её необходимо протестировать, перед тем как игра станет доступной для пользователей.
На этапе тестирования сотрудники QA отдела должны найти всевозможные ошибки, баги и неполадки, которые могут возникнуть у игроков.
При возникновении которых, производится исправление.\cite{test}

После того, как игра полностью готова, она выпускается для пользователей, но даже это не значит, что 
работа над ней заканчивается. Неисправности могут возникнуть после большого наплыва игроков и
их необходимо устранять своевременно. Этот этап можно назвать поддержкой проекта.

\subsection{Популярные среды разработки}

Для создания игр зачастую используются различных среды разработки. Рассмотрим наиболее популярные из них.

\subsubsection{Unreal Engine}
	История Unreal Engine длится десятилетиями, однако сейчас он достиг своего величия. Движок разрабатывается компанией Epic Games и является передовым решением для создания крупных AAA"=игр.
	
	\begin{itemize}
	
	\item \bf Язык программирования: \normalfont C++, NoCode (Blueprints)
	
	\item \bf Стоимость: \normalfont Бесплатно (с условиями)
	
	\item \bf Плюсы \normalfont Unreal Engine:
	\begin{enumerate}
		\item Мощный редактор на все случаи жизни;
		\item Гибкая архитектура игрового движка;
		\item Игровой движок разрабатывается в том числе для игр создателя. Поэтому он в первую очередь нацелен на других разработчиков, а не бизнес, как в случае с Unity;
		\item Готовый к AAA"=проектам;
		\item Кроссплатформенный;
	\end{enumerate}
	
	\item \bf Минусы \normalfont Unreal Engine:
	
	\begin{enumerate}
		\item Более высокий порог вхождения;
		\item Более закрытое и не такое многочисленное сообщество;
		\item Акцент "--- на AAA"=проекты;
		\item Размер движка и его требовательность;\cite{engines}
	\end{enumerate}
	
	\item \bf Примеры игр: \normalfont PUBG, Mortal Kombat, Outlast, Little Nightmares, It Takes Two
	
	\end{itemize}
	
	
	
	
	\subsubsection{Source}
	Игровой движок, разработанный компанией Valve Corporation и используемый ею для создания собственных компьютерных игр.\cite{source}
	
	\begin{itemize}
	\item \bf Язык программирования: \normalfont C++
	
	\item \bf Плюсы \normalfont Source:
	
	\begin{enumerate}
	\item Широкие возможности использования; 
	\item Качественная графика;
	\item Низкие требования к ПК;
	\end{enumerate}
	
	\item \bf Минусы \normalfont Source:
	
	\begin{enumerate}
	\item Устаревший;
	\item Несвободное программное обеспечение;\cite{source1}
	\end{enumerate}
	
	\item \bf Примеры игр: \normalfont Half"=Life 2, Team Fortress 2, Left 4 Dead 2, Dota 2, Counter"=Strike: Global Offensive\cite{source}
	
	\end{itemize}
	

	\subsubsection{Unity}
	
	Кросспалтформенный движок, позволяет создавать игры под популярные ОС, такие как Windows, MacOS, Linux, Android, IOS, а также для игровой консоли Xbox.
	
	Очень популярен среди начинающих разработчиков, так как является бесплатным, функциональным и предоставляет возможность разрабатывать игры на все популярные платформы.
	
	\begin{itemize}
	\item \bf Язык программирования: \normalfont C\#, JavaScript
	
	\item \bf Стоимость: \normalfont Бесплатно
	
	\item \bf Плюсы \normalfont Unity:
	\begin{enumerate}
	\item Кроссплатформенность;
	\item Огромная библиотека настроек и плагинов;
	\item Лёгок в освоении;
	\end{enumerate}
	
	\item \bf Минусы \normalfont Unity:
	
	\begin{enumerate}
	\item Для реализации сложных проектов необходимо знание C\#;
	\item Необходимость в оптимизации;
	\item Тяжёлый вес конечного продукта;\cite{unity}
	\end{enumerate}
	
	\item \bf Примеры игр: \normalfont Genshin Impact, The Long Dark, The Forest, Hollow Knight, Hearthstone
	
	\end{itemize}

\section{Опыт в разработке на Unity}

В образовательных целях была начата разработка игры на Unity.
Основной идеи разработки было воссоздание 2D игры про космические корабли, в которую играли многие ещё на кнопочных телефонах.

Зайдя в Unity не сразу было понятно, что нужно делать, но после просмотра нескольких
видео на YouTube и поиска информации в Интернете всё немного прояснилось.

В процессе разработки были созданы изображения, сделаны префабы, добавлены некоторые
физические свойства объектам сцены, написаны основные скрипты для игрового процесса
и прочее.

Данный опыт позволил выступить в роли разработчика



% Раздел "Заключение"
\conclusion

Таким образом, разработка компьютерных игр "--- сложный процесс, включающий в себя такие этапы, как создание концепции, препродакшн, продакшн и постпродакшн, и требующий специалистов в самых различных направлениях, начиная от художника и заканчивая программистом, обладающих не только профессиональными навыками, но и навыками работы в команде


%Библиографический список, составленный вручную, без использования BibTeX
%
%\begin{thebibliography}{99}
%  \bibitem{Ione} Источник 1.
%  \bibitem{Itwo} Источник 2
%\end{thebibliography}

%Библиографический список, составленный с помощью BibTeX
%
\bibliographystyle{gost780uv}
\bibliography{thesis}

% Окончание основного документа и начало приложений
% Каждая последующая секция документа будет являться приложением
%\appendix

\end{document}
